香港自古而來就不是中國的

一、香港位處嶺南沿海地區，自古屬於百越。相對於中原，嶺南地區爲化外之地，古稱「南蠻」。自秦漢，中原政權擴張，統一南方，嶺南始引入漢文化。過去五千年，中原政權歷經多個朝代更替，這片東方大陸上時而統一時而分裂，每個朝代有不同版圖，亦經歷過不同民族的統治，故沒有任何土地是自古以來就屬於中國的。

二、1840年以後鴉片戰爭後，香港遭大清帝國割讓，成爲英國殖民地，及後中華民國和中華人民共和國所繼承的領土並不包括香港。

三、1960年，聯合國大會通過第1514號決議，確立殖民地人民自決前途的權利。唯香港於1972年被聯合國無理剔出殖民地名單，喪失自決權利，前途任由英國和中華人民共和國自行商議。1984年中英兩國政府簽署了《中英聯合聲明》，擅自決定於1997年7月1日將香港主權由英國移交至中華人民共和國。香港作爲英國殖民地的歷史被無理否定，更剝奪了香港人民自決前途的基本權利。

三、中華人民共和國政府並沒有權力簽署《中英聯合聲明》決定香港前途，亦沒有權力爲香港制定《基本法》，故香港人民不承認《中英聯合聲明》以及《基本法》的合法性。

歷史上 第一個「中國」係1912年成立嘅中華民國

所謂五千年歷史係大話
所謂「中國」大部分時間係處於分裂狀態
亦有好多唔同民族例如鮮卑、漢族、滿族、蒙古族等等統治過

大清先最好笑
明明係關外滿人建立嘅政權，又當係「中國」

話香港屬於中國，不如話屬於日本

大清係異族統治都可以當中國
咁香港直頭自古而來就係英國添啦

高汁文

根本中國人呢個概念就係個企唔穩既論點

蒙古人大屠殺又叫中國人
滿洲韃子大屠殺又中國人
五胡十六國漢人都唔見一個又叫中國人

一個殖民宗主國同一個完全唔關事嘅共產政權簽條約決定香港前途，真係神經病

中國是日本的

所以日本興幸輸咗走咗， 如果唔係都變中國人

幾千年根本就係多民族混雜嘅狀態
所謂「中國」係一個漢民族中心嘅概念
後尾中共自創「中華民族」概念，突然間變咗56個民族
對於以前外族同漢族嘅戰爭同互相統治完全失語

冇第二個啦
支共係非法政權

剔出殖民地list真係好撚無恥

成吉思汗又係中國人

係傻仔先信自古以來嘅啫，中國自古以來都有妓院，佢又唔俾人開妓院？

匈奴都係中國人

仲有一夫多妻、納妾、妹仔

尋日冇嘢做搵返本1938年香港指南出嚟睇
有個咁嘅廣告

我見過嘅支那宣傳嘅主張係
你進貢過俾中原就係支那嘅
所以之前有聲音話沖繩甚至西亞諸國係屬於支那領土

吓你話咁漢朝都進貢過俾匈奴點計？唔識歷史喎唔計啦

樓主已犯國安法

根本「自古以來」呢個史觀就黐9線
唔通宜家要復返羅馬帝國、鄂圖曼咩

正確理解，唔好再比支那謊言欺騙

一講歷史，好多極權既說詞都站唔住陣腳，
留名睇極速洗走正經post

「元朝」直頭俾人滅國添

中肯

自打嘴巴
既然自古以來係痴線
咁又點解要爭辯香港是否自古以來就係中國的

被蒙古帝國滅咗，然後話係「元朝」
笑死人

俾人侵略密又當中國
但又唔當日本係中國

Lm

用返佢個rhetoric啫
香港真正開埠發展係1841年

中華人民共和國

既不中華也不人民更非共和國

最大贏家 贏左5000幾年

自古無自古，都係打返黎。係近代呢百幾年先開始唔想打仗搶地姐

Push

46億年先政治正確
宇宙誕生有中國人

係 「囯」囉
得一個字係啱

樓主分裂國家，粗暴干涉中國內政，企圖把香港從中國分裂出去，勾結外國勢力，是赤裸裸的政治迫害，傷害14億人民感情和利益，企圖製造輿論顛覆國家

樓主今次仆街喇

明明大清都係都係帝國，唔係民族國家嚟
不過唔夠西方啲帝國打咁解

國安人嚟呀

原本唔屬於佢嘅嘢點分裂呢？

香港是香港 中國是中國 連語言都唔一樣

中國共產黨是北方蠻夷

入侵中華民國

推

好快中国歷史科會教
其實炎帝堯舜佢地既祖先都係姓習的

中國自古而來是非洲的

支那豬同死黑鬼既傑作
一蚊都冇捐過比非洲賤畜

嚴格嚟講唔完全係「北方蠻夷」
中共係湖南、江西起家，二萬五千里走佬之後，先係北方建立勢力

中國自古以來就是習氏的

er……唔關事
當年其實無人知
係聯合國俾中共陰咗
詳情可以睇吓呢篇文

我去過蒙古國
蒙古國係出成吉思汗既地方

以現今既角度黎講, 成個中國都增經比蒙古國統治過, 元朝跟本唔係中國歷史

咩死黑鬼?

如果自古以來當佢啱，咁叫佢找左清朝啲國債務，你找得晒咪比你囉

史實

關於1972年，香港點解俾聯合國出賣可以睇吓呢篇文
簡單來講就係中共啱啱先入聯合國就去信非殖化特別委員會要求從殖民地名單剔走香港

係1972年的委員會報告（檔案 A/8723/Rev.1，1975年公開），共分為五冊，長達1198頁，港澳問題卻只有在第一冊中第64頁的第183段提及

「香港和澳門應否從殖民地名單被剔除」此議題，並未被分拆成為一個獨立議案，聯合國大會從沒就其作過充分辯論及表決，最後鑄成大錯

聯合國係俾中共陰咗

呢個係歷史事實.

復辟 南方政府

徐福去咗日本-->日本自古而來就是中國的

學術po 留名

返屋企慢慢睇

可能係果班由上海、北京帶住大大舊錢喺 1949年之後走難嚟香港嘅人
有錢，有話語權，有得建立喺香港嘅工商網絡
偏偏又覺得香港唔係佢地嘅家，只係一個搵錢避險嘅地方。
到咗鄧小平駁一鋪搞開放嘅時候，北方又變得有利可圖
有話語權嘅人就走出嚟營造一個香港要附庸中國嘅意識形態

所以自1980年代起，香港出世果班，如果唔係要返所謂鄉下(俾父母輩帶返去之類嘅原因)
點會認同佢地講嘅香港自古以來係中國一部份嘅論述？
(有嘅，2008咁上下果段時間囉)

胸奴

自古以來係邊個唔重要，問題係你承唔承認中英聯合聲明，承認嘅，咁香港即係由英國"歸還"返俾中國，個問題根本就係英國度，俾人話係歷史文件仲要繼續奶

找盡藉口都不過想做一個孤兒仔啫

秦亡之時，趙佗於嶺南自立為國，稱南越國。南越國起碼支撐左一段時間，先比漢朝打低。越通粵，我地嘅粵語，黎自南越國，而粵人長期被視為異族。我地嘅文化係斷髮紋身，打漁為獵。自古以黎，粵族並不是被統一嘅群體。

而且，嶺南長期都係「分裂」出去嘅地方，我地嘅反抗中央政權嘅意識亦係最濃。有南越國抗秦漢，有孫吳抗曹魏，有南漢抗五代政權。

比大家參考下

唔完全正確
本土史觀嘅書，例如徐承恩嘅《城邦舊事：十二本書看香港本土史》
其實會講本地精英（只限最有權有勢有錢嗰班）係有本土意識同在地管治嘅概念
當然如果講平民百姓嘅本土意識，通常會由70年代開始講

所以我係唔認同聯合聲明
係從殖民地自決嘅角度去睇

中華人民共和國剛過71周年國慶
同時香港紀念完第75個重光紀念日

如果以大粵及香港為本位, 其實亦可寫下朝代表, 參考越南朝代表, 被中國統治歸類為 "北屬時期":

百越/楚=>粵國(漢史稱南越或南粵)=>北屬漢=>士燮=>東吳=>冼氏/北屬晉/東晉/盧循=>冼氏/陳朝=>冼氏馮氏=>北屬隋/唐==>後粵(漢史稱南漢)=>北屬宋/南宋 =>蒙治時期=>北屬明=>滿治時期=>英治時期/北屬民國/北洋/日治時期=>北屬中共

拉得

嶺南文化同中原文化其實係分得開
不過當然，後來交流多咗就慢慢融合

帶返頭盔先：無讀過中史同世史，純粹對香港研究同香港史有興趣，非常業餘

例如提出香港自治嘅馬文輝一類真正社會賢達？

支那已經違反咗中英聯本
根本唔需要承認主權移交

如果唔承認，咁成個問題就係英國佬度，首先本來前提assume香港就唔屬於中國, 咁佢當初憑乜去統治香港？都算，佢搞得香港好好，好喇，咁佢97之後又憑乜野無啦啦將成個香港拱手相讓俾中國

支那國

自古以來香港不是中共的

可惜呢樣嘢已經返唔到轉頭

其實最早中原中心嘅理解，會有東夷、南蠻、西戎、北狄
所以其實「中國」係中原人征服四方所建立嘅大帝國
但處於「四方」嘅人，例如北方嘅蒙古、西方嘅藏、匈奴、北方嘅滿族、南方嘅越南、廣東，其實應該有可以自己書寫嘅歷史

唔止香港並非自古以來就屬於中國
連「中國」都唔係自古以來就屬於漢人

中史
東亞大陸史

睇錯「元朗」

有咩意思？
中國自古以來都唔係共產黨架啦
So what?

希望多D 人推動香港史

元朗係建國成功例子

話中國樓價指數唔包香港既拉左未

中國樓價指數涉嫌違反國安法

馬文輝已經好後期有少少唔同
應該話講香港早期發展入面個班華人精英，講緊18xx年去到戰前
佢哋係有在地管治嘅概念，同埋基於香港英殖嘅狀態同北方大陸有切割

推 撐警片《時代》副導係前勝和坐館兒子 導演劉國昌無奈被加名：控制不到 - 分享自 LIHKG 討論區

係架，英國係有責任架
當時，英美戰後幫殖民地獨立同自主，偏偏香港無份，正正係因爲香港頭頂有中國呢個因素
咁當中又有好多地緣政治考慮

完全唔識
我收返埋搵下書睇先

東亞史嘅角度其實對我哋理解香港係有幫助
中史嘅問題係俾大一統民族史觀霸佔咗

之前咪恥笑過，咁果d抗外族入侵嘅英雄，eg. 岳飛霍去病果d仲係咪民族英雄，變左中國內戰？

香港自古以來是否屬於中國根本wfc

基於文化，價值觀唔同以及最重要既對呢個政權不信任甚至反感，我地已經可以獨立

支狗冇尊重過中英聯合聲明，咁我地都唔需要理會一國or兩制

一早就知

推介
徐承恩《城邦舊事：十二本書看香港本土史》
鄺健銘《港英時代：英國殖民管治術》
朱耀偉 編《香港關鍵詞》

push

唔止少少責任，絕對係全部責任，香港主權如果本來唔屬於任何國家，即係英國係第一個承認佢係有香港主權嘅國家，而佢高調咁將香港個主權移交俾中國亦都係眾所鳩知，無得抵賴，基本上而家除非英國肯出聲拎返主權，如果唔係世界都會知道香港個主權係由英國變咗中國，可惜英國俾支那恰都上心口都選擇繼續奶

如果日本二戰打贏，中國版圖就包埋日本，所以中國永遠唔會滅亡

其實自古以來無問題

只係中共国同傳統漢人史觀有問題

從來無承繼呢樣野

漢人史觀輸打贏要

侵略就寫做平定

比人反擊就屈人侵略

隱瞞周邊國家歷史

黃俄一黨專政國

但蒙古西征唔計中國對外侵略

不嬲蒙古人都唔係中國人
中國係見蒙古人稱霸過歐洲先屈人做中國人幫自己打飛機
蒙古人本身就係優秀人種

美中不足係不2個三

大劣人願面對

無錯
真正嘅歷史

五毛快啲出嚟洗地啦 唔做嘢冇糧出啊

香港係地球無法分離的一部分

由97講到而家
一直解釋都冇人明呢個唔啱logic嘅矛盾

全部都係內戰

中國共國：你個地方「痴住」我國領土就係我的 理撚得你歷屎係乜？你有無軍火有無軍人戰力有無財力自成一角？無你一係就變浮屍 一係就係監獄被自殺啦 屌你老母

正如台灣從來都冇屬於過中華人民共和國
因為都冇成功入侵過台灣
冇啦啦係口頭上就話台灣計埋一國之內
有邏輯既人就清楚唔合理
但好多所謂做到教授級都係愛國愛到罔顧史實

批鬥基因於骨子裏

我都係

岳飛係阻礙民族統一嘅罪人

其實邊有地方係一定屬於某個國家？
不嬲國家都係打返嚟

武漢肺炎先係自古以來屬於中國

樓主犯左國安法

蒙古國神聖不可分割的固有領土：支那

屌
早於唐代中國已經亡撚咗國
元代呢啲唔好講

中國是屬於雜帝的. 香港是屬於香港人的

盤古初開會唔會型d

上帝創造天地開始又得唔得

兩個德國兩個韓國七個中國

人類源自非洲，所以香港自古係非洲嘅。

世界政府
總部係非洲

香港應該回歸台灣而唔係大陸共產黨

所以香港本身就唔係還比中國?

不能認同更多

人類始祖源於中國，所以全世界都係我國領土

何謂「中國」都已經有唔同解釋
蒙古打撚到非洲嘅時候 埃及都叫「中國」

台灣係1895被清帝國割咗俾日本成爲殖民地，然後1949年被對岸嘅國民黨侵佔

我淨係知香港即使要回歸，都係回歸中華民國

根本「漢族」都係偽造
以長城為界, 以南稱北遊牧民族作「胡」, 北稱南農耕民族作「漢」
從來就唔係單一民族
語言根本都唔通, 文字通只係因為格硬將京語以外語言變做diglossia
無奈漢人民族意識仲未形成就畀孫大炮整咗個中華民族出嚟騎劫,
再加埋蘇聯干預
然後近100年所有on9嘢就喺支那地區橫行無阻

可能唔只7個
圖博、東突厥、南蒙古、東北三省、香港、台灣、北方、南方

都唔啱，香港應該自決前途獨立
台灣都唔擁有香港主權

唔係佢嘅嘢，邊有得「還」

孫大炮早期係講「建立漢族人之中國」「驅除胡虜，恢復中華」，不過後尾變咗「五族共和」就返唔到轉頭

LM

其實自唔自古以來哩一類論據都係垃圾

遲早會變成中國係人類既起源
所以全世界都係中國人
要比中共管治

「漢族」都係唔存在
唔會有一個民族個體之間語言唔通
漢人之間歷史係有關係, 但依加已經係唔同民族
只係大家仲未有民族意識先會受佢利用

正視聽

Pin this?

越睇越覺得川島芳子好撚慘
人哋明明係一個滿人就俾人屈係漢奸
屌你大一統的思想真係累撚死人

咪就係

所以先話啲大支那膠有幾on9

歷史撚全面進場

大中華膠有一個夢想就係統一
講到全世界都係自己屋企咁

五毛會係出面推一大堆膠post洗地

師兄心水清

心水清啊師兄

唯香港於1972年被聯合國無理剔出殖民地名單，喪失自決權利，前途任由英國和中華人民共和國自行商議。

UN, Always a joke

聯合國冇做過一件對香港好既事

光復香港

讀過中史都知啦

俾蒙古佬殺撚到滅絕既元朝都係自己既成就

多得孫中山呢條呃錢，縮骨，博懵私通外國，自私，小氣，無能，牆頭草嘅戀童僻

記得以前上堂有提過, 香港原居民應該屬南越人
另外宋後有大堆客家人南遷香港, 客家人好似好難追溯民族起源, 混雜南北方唔同民族
唔知岩唔岩

History is made by people who want changes.

唔可以俾啲大中華史觀洗腦乜撚野回歸難聽過粗口
香港絕對有正當性去選擇獨立依條路，但現實係機會同討論空間都無

所謂中史讀壞腦
琉球又話係大清領土 實際上只係名義上藩屬 琉球根本係向日本稱臣
日本佔領琉球係大國滅小國
但中史講到日本侵佔中國領土咁

東北又係滿洲人根據地
建立滿洲國其實同大元退出中原返去漠北差唔多
然後又話「接收」滿洲國

班共匪歷史又會有靖康之難呢段歷史
而成吉思汗直頭滅左成個宋朝，仲要將呢段歷史改為元朝，班共匪真係任得佢地up，仲有清朝又係。
班共匪完全唔肯承認曾經被滅過國，而係將外族入侵滅國可以講為中國歷史年表入面。

仲有唐朝都係外族

仲癲過古代

其實中華民族呢個term係孫中山提出

係 你啱，佢開始講五族共和
不過，當然，孫中山早期同後期對民族嘅宣稱有好大改變

中史史觀真係禍害左幾多人
唔同民族打生打死點知後世一句大家都係中國人

不是中國人
香港人就是

中國人專打中國人
所以共產黨唔打日本皇軍，但走去打國民黨

If you can’t beat them, make them join you.

英國人管唔到
中共都管唔到
（雖然佢歸順咗中国）

下 唐朝自己入黎嫁喎?……

鮮卑人黎，朱熹都話過唐流岀於夷狄

起碼係還俾中華民國，啲合約都係台灣還俾個強盜係咩玩法，英國佬為咗錢做咩都得

Posh

記得中史堂成日都有啲地圖
但勢力範圍畫極都唔會落到海邊
直到勁後期先有香港份

我覺得月球都係我國嘅，因為嫦娥一早已經登月

jeng

tui

記得清政府有自稱中國，再之前就搵唔到自稱中國既朝代了。

因為佢發現滿蒙西藏東突都即時要獨立出去

岳飛根本唔係民族英雄只係內鬥撚

以前大學讀通識略略聽過呢段野
要推俾多D人知

驅除韃虜，恢復中華

其實係梁啟超提出嚟

聽講好似係清朝嗰陣啲滿人retcon話元朝繼承中華正統，個理由都幾明顯下

唐係多民族帝國
同埋李唐有鮮卑血統

又咁講, 唐最多咪君主血統問題, 佢無點搞鳩主流的漢人

但元、清真係講唔過, 戰爭、屠城、奪權後大肆歧視/打壓/羞蔑漢人
居然咁都當係中國皇朝係笑撚死人

係啊
歷史上 最早有文件講「中國」係清朝
不過清朝對「中國」嘅理解好明顯同宜家唔同

係爲咗滿足「中國有五千年歷史」呢個史觀，而夾硬捏造出嚟
根本中間就成日分裂同埋俾外族統治

lm

咁英印帝國一定係印度「英朝」

國安法己出, 地圖上有那一個點不是中國的?

拉!

認同

英朝盛世係印度一萬年文明嘅高峰，領土橫跨五大洲，史稱日不落國

英印民族以印度人為主體，包含盎格魯族皮克特族等少數民族

其實唐國都唔係幾睇得起漢人，不過的確冇後世胡人咁蔑視漢人，元清統治漢人，連係咁意改個漢名著件漢服都懶得做，直接表示漢文化比自身文明低等

香港入美，我係美國人。

其實很多人俾「同化」史觀影響到。
「同化」史觀強調外族融入原來嘅「華夏」文化。例如滿人入主中原後開始學習中原人的文字、語言、生活習慣等等，融入咗完原來嘅社會。佢亦強調「同化」作為一種歷朝維持大一統嘅策略。
但踏入清末列強時代，「同化」策略明顯失能，有心人就開始利用呢啲觀點創造「中華民族」、「中國」呢啲想像概念維持大一統

雖然而家土耳其個埃爾多安真係想復興鄂圖曼帝國

爭咩啊，大家都係非洲人

秦朝嗰陣先俾你侵佔
除非你中國歷史係秦朝先開始如果唔係都唔係自古以來啦
夏商周嗰啲都幾百年長過你中共

而家美國留返呢手做支那

其實我由細就知香港係南蠻

滿州話仲做埋”中國”嘅普通話
笑大人把口

胡人

啱唔哂

基本上攞嚟做官方語言嘅華北漢語早喺被滿洲攻陷之前可以話係自古以嚟就不斷俾北方唔同嘅部落交融過，當然滿洲入侵係最後嘅「南侵融入」，中國官方口音嘅H音並唔係粵湘客閩吳贛語發得出，例如「汗」會讀成好似露西亜語嘅Хан（Khan），再誇張啲噉講，阿爾泰語系嘅人就算唔識華北漢語都可以比漢語「六南」更容易扮到而今嘅官方口音

而且滿語因為呢種「融合」嘅緣故已經冇乜人識講，更加唔好提清帝國覆亡之前經歷革命黨排滿，有好多滿人唔敢教自己仔女講滿語，甚至唔敢俾自己仔女同子孫知道大家都係滿人，否則會俾革命黨屠殺清洗

係秦帝國，「朝」本來就有「唯一正統」嘅意味喺裡面，你話「西漢、新、東漢」係漢帝國嘅朝代就冇乜問題，但將秦同漢列為「朝」就唔好

是
會改啲用語

一早比國共班走難文人洗曬腦老屈香港人係"漢人"

元朝是中國
蒙古是外族

熱狗好多大中華膠
曾經跟熱狗娘娘陳秀慧筆戰
佢係唔承認粵人百越源頭

之前重有好多自稱撐本土既史膠

成班圍爐屌鳩講百越源頭既人

被真正撐越源既本土稱為漢蝗

好想要呢本野